{
    "question": "56 R berapa ........ F",
    "attachments": [],
    "answers": [
        {
            "answer": "c :r :f\n5:4:9\nr= 9/4 x 56 =126",
            "attachments": []
        },
        {
            "answer": "C : R : F 5:4:9 \n9/4 x 56=126",
            "attachments": []
        }
    ],
    "related_questions": [
        {
            "slug": "buatlah-daftar-tentang-persamaan-dan-perbedaan-sifat-di-antara-ai-745",
            "question": "Buatlah daftar tentang persamaan dan perbedaan sifat di antara air dan    susu strawbery tersebut ! lalu jelaskan\u00a0\r\n metode pemisahan yang sesuai untuk memisahkan zat-zat penyusun susu\r\n strawbery",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "<span>persamaannya air dan susu strawberry sama sama benda cair, sedangkan perbedaannya adalah air lebih cair sedangkan susu strawberry agak kental ,air rasanya tawar</span>",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "apa-yang-akan-terjadi-jika-kita-kelebihan-mengonsumsi-karbohidrat-344",
            "question": "Apa yang akan terjadi jika kita kelebihan mengonsumsi karbohidrat ,\u00a0lemak , protein ? Bagaimana jika kekurangan ?",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "lemak<span>: obesitas, jantung koroner<br>protein :osteoporosif, sakit maag, tumbuh bisul, sembelit<br>karbohidrat :diabetes, obesitas</span><span><span></span></span><br>",
                    "attachments": []
                },
                {
                    "answer": "karbohidrat; \u00a0obesitas<br>protein \u00a0 \u00a0 \u00a0 ;<br>lemak \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0;obesitas<br>\u00a0\u00a0<br>kekurangan;<br>karbo \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 ; busung lapar<br>protein \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0;kwasiorkor<br>lemak \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 ;marasmus<br>[aku juga agk lupa]",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "sebuah-benda-bergetar-sebanyak-100-kali-dalam-10-sekon-hitunglah-521",
            "question": "sebuah benda bergetar sebanyak 100 kali dalam 10 sekon hitunglah: frekuensi getaran dan periode getarannya",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "frekuensi 100/10 = 10Hz\nperiode = 1/10 = 0.1 s",
                    "attachments": []
                },
                {
                    "answer": "frekuensi adalah jumalh getaan dalam satu satuan waktu jadi 100/10=10 Hz\nperiode adalah waktu yang dibutuhkan untuk melakukan satu getaran 10/100=0,1 sekon",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "sebuah-benda-ditimbang-di-udara-dengan-neraca-pegas-beratnya-20-920",
            "question": "sebuah benda ditimbang di udara dengan neraca pegas, beratnya 20 N. kemudian benda tersebut ditimbang di dalam air beratnya 17 N. gaya ke atas yang dilakukan oleh air terhadap benda itu sama dengan? tolong bantuannya... thanks :):)",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "Dik Wb = 20 N<br>\u00a0 \u00a0 \u00a0 Wc = 17\u00a0N<br>Dit Fa ?<br>jawab Fa = Wc - Wb<br>\u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 = 20 N - 17 N<br>\u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 = 3 N",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "jelaskan-pengertian-koefisien-muai-panjang-881",
            "question": "Jelaskan pengertian koefisien muai panjang",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "<p>Koefisien muai panjang adalah <strong>perbandingan pertambahan panjang terhadap perubahan kenaikan suhu dan panjang mula - mula.</strong></p><p></p><h2><strong>Pembahasan</strong></h2><p></p><p><strong>MUAI PANJANG</strong></p><p></p><p>Jika sebuah benda dipanaskan, benda akan memuai ke segala arah. Jadi ada tiga jenis pemuaian. Pemuaian panjang, pemuaian luas dan Pemuaian Volume. Untuk benda padat yang panjang dan memiliki luas penampang yang kecil, yang bisa diperhatikan adalah pemuaian panjangnya saja.</p><p>Alat untuk mengukur muai panjang sebuah benda adalah alat Musschenbrock.</p><p>Saat dua benda padat yang berbeda jenis dengan panjang yang sama dipanaskan, hasil pemuaian kedua benda berbeda.</p><p><strong>\u0394L = Lo \u00d7 \u03b1 \u00d7 \u0394T</strong></p><p>Dimana</p><p>Lo = panjang sebelum pemanasan</p><p>\u0394L = pertambahan panjang</p><p>\u03b1 = koefisien muai panjang (/\u00b0C)</p><p>\u0394T = perubahan suhu = Takhir - To (\u00b0C)</p><p></p><p>Koefisien muai panjang setiap benda berbeda - beda. Sebagai contoh, koefisien muai panjang alumunium 0,000024/\u00b0C sedangkan muai panjang baja 0,000011/\u00b0C</p><p>Semakin besar koefisien muai panjang, benda semakin mudah bertambah panjang saat dipanaskan.</p><p>Ini sebabnya beberapa alat dipasang dengan celah untuk menghindari pemuaian yang merugikan.</p><p>Contoh</p><p>Kabel listrik dipasang melengkung, supaya saat menyusut kabel tidak menegang, tertarik, dan bisa putus.</p><p>Jendela dipasang dengan celah supaya tidak pecah saat memuai.</p><p><strong>Dit</strong><strong>a</strong><strong>n</strong><strong>y</strong><strong>a</strong><strong>k</strong><strong>a</strong><strong>n</strong><strong>:</strong></p><p>Pengertian koefisien muai panjang?</p><p><strong>Penjelasan:</strong></p><p>Terlihat dari rumus, koefisien muai panjang bisa dicari dengan</p><p>[tex]\\alpha \\:=\\: \\frac{\\Delta \\: L}{Lo\\:\\times\\:\\Delta\\: T}[/tex]</p><p><strong>Jadi koefisien muai panjang adalah perbandingan pertambahan panjang terhadap perubahan kenaikan suhu dan panjang mula - mula.</strong></p><p></p><p></p><p>Pelajari lebih lanjut pada tugas</p><p>Pemuaian https://brainly.co.id/tugas/18455424</p><p>Pemuaian https://brainly.co.id/tugas/20292338</p><p></p><p>Kategorisasi</p><p>Mapel : Fisika</p><p>Kelas : VII</p><p>Materi : Suhu, Pemuaian dan Kalor</p><p>Kode Kategorisasi : 7.6.7.</p><p></p><p>Kata Kunci : Pengertian Koefisien Muai Panjang</p>",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "1-kincir-air-mengubah-dari-energi-apa-ke-energi-apa-2-tujuan-me-943",
            "question": "1. Kincir air mengubah dari energi apa ke energi apa\r\n2. Tujuan membuat kincir air apa aja",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "energi gerak - energi listrik",
                    "attachments": []
                },
                {
                    "answer": "energi kinetik menjadi listrik<br>",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "keutungan-mekanik-pada-baji-bergantung-pada-perrbandingan-antara-135",
            "question": "Keutungan mekanik pada baji bergantung pada perrbandingan antara panjang dengan...",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "keuntungan baji bergantung pada perbandingan rasio panjang dengan tebal",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "suatu-termometer-x-mengukur-suhu-es-sedang-melebur-10x-dan-men-387",
            "question": "Suatu termometer X mengukur Suhu es sedang melebur -10\u00b0X dan mengukur suhu air mendidih 110\u00b0X sedangkan celcius mengkur suhu benda tersebut adalah\u00a040\u00b0C. Berapakah suhu benda tersebut jika di ukur termometer X",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "110-x / 110-(-10) = 100-40 / 100-0<br>110-x / 120 = 60 / 100<br>120.60 = 100 (100-x)<br>7200 = 11000 - 100x<br>100x = 11000-7200<br>100x = 3800<br>x = 3800 / 100<br>x = 38 derajat X<br>",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "energi-bersifat-tetap-dan-hanya-berubah-dari-bentuk-satu-menjadi-851",
            "question": "Energi bersifat tetap dan hanya berubah dari bentuk satu menjadi bentuk yang lain.Jelaskan perubahan bentuk energi yang terjadi pada proses pembangkit listrik tenaga nuklir!",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "perubahan energi pada pembangkit listrik tenaga nulir adalah dari energi nuklir menjadi energi listrik<br>",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "14-derajat-fahrenheit-derajat-reamur-176",
            "question": "14 derajat fahrenheit = ...derajat reamur",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "5/9 x (14-32 ) = 5/9 x -18 = - 10 R <br><br>",
                    "attachments": []
                },
                {
                    "answer": "14 fahrenheit = -8 reamur:)<br>",
                    "attachments": []
                }
            ]
        }
    ]
}